{
  "difficulquestions": [

    {
      "question":"Moğol İmparatorluğu'nun kurucusu kimdir?",
      "answer1": "A) Cengiz Han",
      "answer2": "B) Babür Şah",
      "answer3": "C) Tamerlan",
      "answer4": "D) İskender-i Zülkarneyn",
      "correct":"A) Cengiz Han"

    },

    {
      "question":"1215 yılında hangi belge İngiltere Kralı John tarafından imzalanmıştır?",
      "answer1": "A) Domesday Book",
      "answer2": "B) Doğu Hint Adaları Yasası",
      "answer3": "C) Magna Carta",
      "answer4": "D) Westminster Antlaşması",
      "correct": "C) Magna Carta"

    },

    {
      "question":"Hangi tarihte Sovyetler Birliği dağılmıştır?",
      "answer1": "A) 1968",
      "answer2": "B) 1975",
      "answer3": "C) 1985",
      "answer4": "D) 1991",
      "correct": "D) 1991"

    },

    {
      "question":"İlk Çin Hanedanlığı hangi yüzyılda kurulmuştur?",
      "answer1": "A) 3. yüzyıl",
      "answer2": "B) 4. yüzyıl",
      "answer3": "C) 2. yüzyıl",
      "answer4": "D) 1. yüzyıl",
      "correct": "C) 2. yüzyıl"

    },


    {
      "question":"İlk haçlı seferi hangi yüzyılda gerçekleşmiştir?",
      "answer1": "A) 9. yüzyıl",
      "answer2": "B) 10. yüzyıl",
      "answer3": "C) 11. yüzyıl",
      "answer4": "D) 12. yüzyıl",
      "correct":"C) 11. yüzyıl"

    },

    {
      "question":"İlk yazılı Anayasa hangi ülke tarafından kabul edilmiştir?",
      "answer1": "A) ABD",
      "answer2": "B) Fransa",
      "answer3": "C) İngiltere",
      "answer4": "D) İtalya",
      "correct": "A) ABD"

    },

    {
      "question":"İspanya'da, 711 yılında Müslümanların başlattığı ve yaklaşık 800 yıl süren dönemin adı nedir?",
      "answer1": "A) Vizigot Dönemi",
      "answer2": "B) Endülüs Dönemi",
      "answer3": "C) Reconquista Dönemi",
      "answer4": "D) Emirlik Dönemi",
      "correct": "B) Endülüs Dönemi"

    },

    {
      "question":"1066 yılında gerçekleşen ve İngiltere tarihinde önemli bir yere sahip olan savaşın adı nedir?",
      "answer1": "A) Agincourt Muharebesi",
      "answer2": "B) Hastings Muharebesi",
      "answer3": "C) Crecy Muharebesi",
      "answer4": "D) Bannockburn Muharebesi",
      "correct": "B) Hastings Muharebesi"

    },

    {
      "question":"Amerika Birleşik Devletleri'nin bağımsızlığı hangi yıl ilan edilmiştir?",
      "answer1": "A) 1783",
      "answer2": "B) 1776",
      "answer3": "C) 1791",
      "answer4": "D) 1802",
      "correct": "B) 1776"

    },

    {
      "question":"II. Dünya Savaşı'nın sonunda atom bombası hangi şehre atılmıştır?",
      "answer1": "A) Berlin",
      "answer2": "B) Tokyo",
      "answer3": "C) Hiroshima",
      "answer4": "D) Nagasaki",
      "correct": "C) Hiroshima"

    }
  ]


}